紀念雙十，點少得十八星旗

聽日就雙十了，大家準備點紀念呢？有無考慮過十八星旗呀？

歷史意義（from wiki）：
1911年10月10日，武昌起義打響辛亥革命第一槍。1911年9月，在同盟會推動下組成領導起義的總指揮部，定十八星旗為旗幟，也是起義后中華民國湖北軍政府宣告成立時所采用的旗幟。

十八星旗設計理念：紅底與黑九角象徵「血」與「鐵」，即革命須抱鐵血主義；十八星代表十八行省。

現實意義：
十八星代表香港十八區；
紅黑黃三色均與本次運動緊密相關：紅是熱血，黑是black bloc，黃是對雨傘運動的傳承。

中間的星造型，暗示革命遍地開花，由近及遠，裏應外合。

同盟會爲對抗清朝統治而成立，口號爲“驅除韃虜,恢復中華”。
今日的運動爲對抗中共對香港的侵略，同樣有口號“驅除共黨，光復香港”。

「Xinnie the Pooh」Challenge

1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

十八區起義

連個數字都岩

10月10 十十 雙十 公開祝賀盟幫中華民國建國108年

毋忘烈士

反清立民

Miss 咗十八省是明十八省，不包括滿丶蒙丶藏。要驅逐胡虜，還我河山。長城以外不是我們的，趕你Dcathsy會去。

漢獨旗嚟，小朋友小心啲。

［12/10］［13/10］星期六日行動！兩日感謝祭

這個是作爲紀念用，舉旗的意義在於表示反抗專制，正如108年前反抗清朝統治
十八星的現實意義是代表香港十八區
紅黑黃三色均與本次運動緊密相關：紅是熱血，黑是black bloc，黃是對雨傘運動的傳承

就算舉中華民國旗一樣會有爭議